## Проблема

На данный момент УЛК отапливается 24 часа в сутки 7 дней в неделю во время отапливаемого периода, что является не оптимальным с экономической точки зрения решением. В то же время часто днем отопление не успевают увеличить/уменьшить в качестве реакции на изменение окружающей среды, что приводит к созданию не комфортных условий для обучения согласно ГОСТ. 

## Цель

Данный проект должен из себя представлять аналитический инструмент с возможностью прогнозирования температуры воздуха, что позволит оперативно включать/отключать отопление для экономии финансовых ресурсов и создания комфортных условий для обучения.

## Пользователь

Пользователями продукта будут являться: человек, ответственный за регуляцию отопления в корпусе; и человек, выступающий в роли аналитика для анализ поведения показателей на длительном промежутке.

## Задачи

- Построение аналитических сводок на длительных промежутках
- Прогнозирование температур в помещении и предупреждение персонала о необходимости корректировки

## Use Case

### Аналитика:

1. Пользователь открывает страницу.
2. Переходит на вкладку с нужной ему сводкой (частота нарушений режима, корреляция между показателями).
3. Фильтрует данные по временному промежутку и аудиториям.
4. Проводит собственный анализ метрик с помощью интерактивного графика.

### Предупреждающее уведомление

1. Открывает страницу.
2. Синхронизирует мобильное устройство с системой для получения уведомлений (возможно в будущем).
3. При возникновении необходимости корректировки отопления получает уведомление от системы.

## Данные

Хранятся данные в 3 структурах: сырые показатели с каждого датчика, выгруженные данные о количестве человек и нормализованные показатели по всем датчикам в широкой таблице.

### Сырые данные

| Время | timestamp  |
| --- | --- |
| Датчик | string |
| Результат  | float |

### Посещаемость

| Время | timestamp |
| --- | --- |
| Аудитория | string |
| Количество | int |

### Нормализованные

| Время | timestamp |
| --- | --- |
| Датчик #1 (стена) | float |
| Датчик #1 (батарея) | float |
| Количество человек в аудитории (сколько должно быть) | int  |
| … | … |

### Работа с хранилищем

Каждую пару хранилище пополняется данными о посещаемости, а каждые пять минут в хранилище поступает «сырой» замер с датчика, который также откладывается в очередь, после того как по каждому датчику будут получены данные происходит запись в нормализованную таблицу из очереди, если какой-то датчик выходит не отправляет данные, а новые данные уже пришли с какого-либо другого, то в таблицу отправляются данные без этого замера. По нормализованным данным строится прогноз, по которому при необходимости отправляется уведомление. Аналитик, заходя на страницу и устанавливая фильтр, провоцирует выгрузку данных из хранилища.



Теги: #НИР #NoSQL #АнализДанных